\documentclass[12pt]{beamer}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage[MeX]{polski}
\usecolortheme{dolphin}

\title{Python}
\author{Wiktor Szymulewicz}
\date{\today}

\begin{document}

\frame{\titlepage}

\section{Selektor 1}
\subsection{Selektor 2}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd 1}
Python – język programowania wysokiego poziomu ogólnego przeznaczenia, o rozbudowanym pakiecie bibliotek standardowych, którego ideą przewodnią jest czytelność i klarowność kodu źródłowego. Jego składnia cechuje się przejrzystością i zwięzłością.

Python wspiera różne paradygmaty programowania: obiektowy, imperatywny oraz w mniejszym stopniu funkcyjny. Posiada w pełni dynamiczny system typów i automatyczne zarządzanie pamięcią, będąc w tym podobnym do języków Perl, Ruby, Scheme czy Tcl. Podobnie jak inne języki dynamiczne jest często używany jako język skryptowy. Interpretery Pythona są dostępne na wiele systemów operacyjnych.


\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd2 (kontynuacja slajdu 1)}

Python rozwijany jest jako projekt Open Source zarządzany przez Python Software Foundation, która jest organizacją non-profit. Standardową implementacją języka jest CPython (napisany w C), ale istnieją też inne, np. Jython (napisany w Javie), CLPython napisany w Common Lisp, IronPython (na platformę .NET) i PyPy (napisany w Pythonie, zob. bootstrap).

Source: Wikipedia

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd 3}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{python1.jpg}
\caption{for loop}
\end{figure}
Tym prostym sposobem wykonaliśmy tą samą czynność 5 razy.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd 4}
\begin{tabular}{c|c}
Kolumna 1 & Kolumna 2 \\
\hline
Wiersz 1 & Wiersz 1 \\
Wiersz 2 & Wiersz 2 \\
\end{tabular}
Najlepsza tabela ever
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd 5}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{python2.jpg}
\caption{match}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Wymagana jest wersja co najmniej 3.10
\item Odpowiednik switch z Basha
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Slajd 6}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{python3.jpg}
\caption{wczytywanie z plików}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Lepsze niż file = open('test.txt', 'r')
\item Otwierając plik w ten sposób, plik zostanie automatycznie zamknięty, nawet jeżeli wyskoczy błąd
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Slajd 7}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{python4.jpg}
\caption{for loop w jednej linii}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Proste wypełnianie tablic, setów, ktrotek i słowników
\item Można też użyć z if
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd 8}

\begin{figure}
\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{python5.jpg}
\caption{f string}
\end{figure}
\begin{itemize}
\item Czytelne napisy, kiedy chce się je łączyć z zmiennymi
\item Zmienne powinny być w klamrowych nawiasach
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Slajd9}

Python wziął swoją nazwę od grupy komediowej Monty Python.

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{1} Pozycja 1
\bibitem{2} Pozycja 2
\end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}

